\documentclass[11pt]{beamer}

\usetheme{Dresden}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[shadow,colorinlistoftodos]{todonotes}
\usepackage{enotez}
\usepackage{subfigure}

\setbeamercovered{invisible}%transparent} 
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
\setbeamertemplate{footline}[frame number]

%Punkte für sections
\AtBeginSection[]{\subsection{}}

\author{Marcel Hoffmann aka \enquote{nac}}
\title{Digitale Mobilität im (Um-)Feld von Kinder- und Jugendbeteiligung}
\date{11.12.2019} 

\begin{document}


\section{Intro}
\begin{frame}
	\titlepage
	\begin{center}
		\tableofcontents
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{center}
		\textbf{Wer bin ich?}
	\end{center}
	\begin{center}
		\item<2-> Mensch 
		\item<3-> Pädagoge
		\item<4-> Hacker
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Hacker}
	\only<1>{
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=1.5]{../img/dark_hacker.jpg}
		\end{center}
	}
	\only<2>{
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.05]{../img/schneeschrauber.jpg}
		\end{center}
	}
\end{frame}


\section{Ziele}
\begin{frame}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.1]{../img/frage.jpg}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.75]{../img/magic_internet.jpg}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Ziele}
	\begin{itemize}
		\item<1-> kritisch denken
		\item<2-> alternativen zeigen
		\item<3-> Bewusstsein schaffen
	\end{itemize}
\end{frame}


\section{Warum?}
\begin{frame}
	\frametitle{die einfache Antwort}
		\only<1>{
			\begin{center}
				\includegraphics[scale=0.75]{../img/business_pigs.jpg}
			\end{center}
		}
		\only<2>{
			\begin{center}
				\includegraphics[scale=0.2]{../img/lightbeam.png}
			\end{center}
		}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{die komplizierten Antworten}
	\begin{itemize}
		\item<1-> BerufsgeheimnisträgerInnen § 203 StGB
		\item<2-> Kapitalismus \& Freiheit
		\item<3-> Datenschutz \& Sicherheit
	\end{itemize}
\end{frame}


\section{Wie?}
\begin{frame}
	\frametitle{Wie?}
	\begin{itemize}
		\item<2-> f-droid
		\item<3-> LineageOS
		\item<4-> Nextcloud
		\item<5-> Keepass
		\item<6-> OpenStreetMap - OSMand
		\item<7-> Shelter
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Empfehlung}
	\begin{center}
		\url{https://www.kuketz-blog.de/}
	\end{center}
\end{frame}


\section{Thementische}
\begin{frame}
	\frametitle{Thementische}
	\begin{itemize}
		\item sicheres Surfen im Netz
		\item Datensicherheit - Backups und vergleichbares
		\item Datenschutz Mobile: Apps, Cloud, Messenger
		\item Updates, alternativen zu Android / iOS
		\item offener Tisch
	\end{itemize}
\end{frame}


\end{document}